
                      Cuando Noé empezó a construir su arca, en el mítico relato bíblico, hasta su propia familia le injurió. El miedo y la impotencia de un padre que intenta defender a los suyos de una catástrofe natural (o de él mismo) llevan esta historia al límite de la realidad. La confrontación del hombre solitario -con ideas diferentes a las establecidas- frente a la sociedad solo tiene dos vertientes en la realidad y en la ficción: Una conlleva para el primero la aceptación de la conducta social y por tanto, la eliminación de su imagen como individuo. La otra, le tacha de maldito (o demente) y le señala con el dedo, riéndose de los malos augurios cuando el sol está radiante. 

En 'Take Shelter', Michael Shannon realiza un trabajo apabullante reflejando el gran ejercicio argumental de su director (el juego de "qué es la realidad", los miedos, los fantasmas del protagonista), contando con una fotografía inquietante que mira hacia cielo en busca de una respuesta a su locura o de las nubes negras que traen el diluvio universal.
        
            